%*******************************************************************************
% Definicje stylu dokumentu
%*******************************************************************************
\pdfoutput=1
\pdfcompresslevel=9
\pdfinfo
{
    /Author (Rafał Kobel)
    /Title (Praca dyplomowa magisterska)
    /Subject (Opracowanie mechanizmów automatycznego tworzenia aplikacji typu line of business)
    /Keywords (Slowa kluczowe)
}
%===============================================================================
% klasa dokumentu

\documentclass[12pt, a4paper, onecolumn, oneside, wide, titlepage, final, floatssmall]{book}
%\documentclass[a4paper,onecolumn,oneside,11pt,wide,floatssmall]{mwrep}
%\documentclass[12pt,a4paper,onecolumn,oneside,11pt,wide,floatssmall]{book}

% dodanie informacji co jest jeszcze do zrobienia

\newcommand{\debugshow}[1]
{\if\debug1
#1
\fi}


%===============================================================================
% Pakiety

\usepackage[utf8]{inputenc}				% kodowanie źródła
\usepackage[polish]{babel}				% polskie przenoszenie wyrazów (hyph.)
\usepackage[OT4]{fontenc}					% font PL
\usepackage{url}								% polecenie \url
\usepackage{amsfonts}						% fonty matematyczne
% The following is needed in order to make the code compatible
% with both latex/dvips and pdflatex.
\ifx\pdftexversion\undefined
\usepackage[dvips]{graphicx}
\else
\usepackage[pdftex]{graphicx}
\DeclareGraphicsRule{*}{mps}{*}{}
\fi

\usepackage{listings}						% wstawianie kodu
\usepackage{color}							% kolory
\usepackage{fancyhdr}						% paginy górne i dolne
\usepackage[plainpages=false]{hyperref}% dynamiczne linki
\usepackage{calc}								% operacje arytmetyczne w TeX'u
\usepackage{tabularx}						% rozciągliwe tabele
\usepackage{array}							% standardowe tabele
\usepackage{hyperref}
\usepackage{todonotes}
\usepackage{vhistory}
\usepackage{substr}
\linespread{1.3}								% 1.3 do interlinii 1.5
\usepackage{setspace}

\usepackage[]{algorithm2e}
% własne pakiety
\usepackage{lib/pwtitle}


%===============================================================================
% Ustawienia dokumentu

\frenchspacing
\renewcommand{\tablename}{Tabela}

%% ustawienia wymiarów
%\oddsidemargin 20mm							% margines nieparzystych stron
%\evensidemargin 20mm							% margines parzystych stron
\headheight 15pt								% wysokość paginy górnej
%\topmargin 0mm									% margines górny
%
%% styl paginacji
%\renewcommand{\chaptermark}[1]{\markboth{#1}{}}
%\renewcommand{\sectionmark}[1]{\markright{\thesection\ #1}{}}

% ------------------ wstawka z szablonu msctemplate ----------------------------
% marginesy
\textwidth\paperwidth
\advance\textwidth -55mm
\oddsidemargin-0.9in
\advance\oddsidemargin 33mm
\evensidemargin-0.9in
\advance\evensidemargin 33mm
\topmargin -1in
\advance\topmargin 25mm
%\setlength\textheight{48\baselineskip}
\addtolength\textheight{\topskip}
\marginparwidth15mm

\clubpenalty=10000 % to kara za sierotki
\widowpenalty=10000 % nie pozostawia wdów
\brokenpenalty=10000 % nie dzieli wyrazów pomiędzy stronami
\sloppy

\tolerance4500
\pretolerance250
\hfuzz=1.5pt
\hbadness1450


% ---------------- koniec wstawki ---------------------------------------------

\pagestyle{fancy}
% nagłówek 
\fancyhf{}
\fancyhead[L,RO]{\thepage}
\fancyhead[LO]{\small\nouppercase{\rightmark}}
%\fancyhead[R]{\small\nouppercase{\leftmark}}
\renewcommand{\headrulewidth}{0.1pt}
\renewcommand{\footrulewidth}{0pt}

% nagłówek w stylu plain 
\fancypagestyle{plain}
{
\fancyhf{}
\renewcommand{\headrulewidth}{0pt}
\renewcommand{\footrulewidth}{0pt}
}

% ŻYWA PAGINA
\renewcommand{\chaptermark}[1]{\markboth{\scshape\small\bfseries \
#1}{\small\bfseries \ #1}}
\renewcommand{\sectionmark}[1]{\markboth{\scshape\small\bfseries\thesection.\
#1}{\small\bfseries\thesection.\ #1}}
\renewcommand{\headrulewidth}{0.5pt}
\renewcommand{\footrulewidth}{0pt}
%\pagestyle{uheadings}

% ta sekwencja tworzy czyste kartki na stronach po \cleardoublepage
\makeatletter
\def\cleardoublepage{\clearpage\if@twoside \ifodd\c@page\else
	\hbox{}
	\vspace*{\fill}
	\thispagestyle{empty}
	\newpage
	\if@twocolumn\hbox{}\newpage\fi\fi\fi}
\makeatother

%===============================================================================
% Zmienne środowiskowe i polecenia

% definicja
\newtheorem{definition}{Definicja}[chapter]

% twierdzenie
\newtheorem{theorem}{Twierdzenie}[chapter]

% obcojęzyczne nazwy
\newcommand{\foreign}[1]{\emph{#1}}

% pozioma linia
\newcommand{\horline}{\noindent\rule{\textwidth}{0.4mm}}

% wstawianie obrazków {plik}{caption}{opis}{informacja debugowa}
\newcommand{\fig}[4]
{
\begin{figure}[!htb]
    \IfFileExists{#1} {
        \IfSubStringInString{.tex}{#1}
        {
            \input{#1}
            \caption[#2]{#2. #3}
            \label{#1}
        }{
            \begin{center}
            \includegraphics[width=\textwidth, height=0.4\textheight, keepaspectratio]{#1}
            \end{center}
            \caption[#2]{#2.}
            \label{#1}
        }
    }{
        \begin{center}
        \missingfigure{#4 (#1)}
        \end{center}
        \caption[#2]{#2.}
        \label{#1}
    }
    \end{figure}
}

% wstawienie tabelil {plik}{caption}{opis}{informacja debguowa}
\newcommand{\figtable}[4]
{
    \IfFileExists{#1} {
        \begin{table}[t]
        \caption[#2]{#2.}
        \label{#1}
        \input{#1}
        \end{table}
    }{
        \begin{table}[t]
        \caption[#2]{#2.}
        \label{#1}
        \begin{center}
        \missingfigure{#4 (#1)}
        \end{center}
        \end{table}
    }
}

% wstawianie listingu {plik} {opis} {informacja debugowa}
\newcommand{\figlisting}[3]
{
    \IfFileExists{#1} {
        \IfSubStringInString{.xml}{#1}
        {
            \lstinputlisting[language=xml, caption={#2}]{#1}
        }{
            \lstinputlisting[caption={#2}]{#1}
        }
    } {
        \debugshow{\todo[inline, color=yellow!40]{Brakujący listing: #3 (#1)}}
    }
}
		
%=======================================
% Prywatne funkcje

\newcommand{\todoadd}[1]{\debugshow{\todo[inline, color=yellow!40]{Napisać później: #1}}}
\newcommand{\todotip}[1]{\debugshow{\todo{#1}}}
\newcommand{\todoerr}[1]{\debugshow{\todo[color=red!40]{Błąd: #1}}}
\newcommand{\addref}{\debugshow{\todo[color=red!40]{dodać odnośnik.}}}
\newcommand{\rewrite}[1]{\debugshow{\todo[color=green!40]{#1}}}
\newcommand{\info}[1]{\debugshow{\todo[inline, color=blue!40]{#1}}}
\newcommand{\varrable}[1]{\<#1\>}

\newcommand{\optionName}[1]{#1}
\newcommand{\fileName}[1]{\textit{#1}}
\newcommand{\programName}[1]{\textit{\textbf{#1}}}
\newcommand{\codeName}[1]{\lstinline{#1}}


\newcommand{\versionstring}
{
	\debugshow{
		\normalsize{\textcolor{red} {Ten dokument jest w wersji edycyjnej i zawiera informacje debagowe}}
		\normalsize{\textcolor{red} {Wersja z dnia: \today }}\newline		
		\qrcode[]{
title:Praca dyplomowa - Magisterska;
email:R.Kobel@stud.elka.pw.edu.pl
		}}
		

}

%===============================================================================
% ustawienia pakietu hyperref

\hypersetup
{
colorlinks=true,			% false: boxed links; true: colored links
linkcolor=black,			% color of internal links
citecolor=black,			% color of links to bibliography
%ilecolor=black,			 % color of file links
urlcolor=black			    % color of external links
}

%===============================================================================
% ustawienia pakietu listings

% kolor listingu
\definecolor{ListingBackground}{rgb}{0.97,0.97,0.97}
\renewcommand*\lstlistingname{Wydruk}
\renewcommand*\lstlistlistingname{Spis wydruków}

% ustawienia otoczenia
\lstset
{
language=C++,                   % choose the language of the code
basicstyle=\footnotesize,       % the size of the fonts
numbers=left,                   % where to put the line-numbers
numberstyle=\footnotesize,      % the size of the fonts for the line-numbers
stepnumber=1,                   % the step between two line-numbers.
numbersep=8pt,                  % how far the line-numbers are from the code
backgroundcolor=\color{white},  % choose the background color.
showspaces=false,               % show spaces adding particular underscores
showstringspaces=false,         % underline spaces within strings
showtabs=false,                 % show tabs within strings
frame=none,                     % adds a frame around the code
tabsize=4,                      % sets default tabsize to 2 spaces
captionpos=b,                   % sets the caption-position to bottom
breaklines=true,                % sets automatic line breaking
breakatwhitespace=false,        % sets if automatic breaks only at whitespace
escapeinside={(*@}{@*)},        % if you want to add a comment within your code
xleftmargin=1cm,
xrightmargin=0.5cm,
keywordstyle={\bf\footnotesize\color{blue}},
backgroundcolor={\color{ListingBackground}},
framexleftmargin=3pt,
framexbottommargin=3pt,
framextopmargin=3pt,
framexrightmargin=3pt,
frame=tb,
framerule=0.1pt
}

%===============================================================================
